\begin{table}[H]
\centering
\caption{Distancia de registros más cercanos entre conjuntos Sinteticos, \emph{Train} y \emph{Hold}}
\label{table-example-economicos-a-3}
\begin{tabular}{llllllllllrrrrllllrr}
 &  &  & url & description & price & property\_type & transaction\_type & state & county & rooms & bathrooms & m\_built & m\_size & source & title & address & owner & \_price & publication\_date \\
model & level & Variable/Distancia &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\
\multirow[c]{18}{*}{copulagan} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & AADKu & AADKu & AADKu & Departamento & Venta & Coquimbo & Providencia & 2.000000 & 2.000000 & 110.040000 & 73.900000 & AADKu & AADKu & AADKu & AADKu & 30.369944 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.53e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-huechuraba-2-dormitorios-2-banos-codR78621650-8L0-203005288.html & TRES MESES DE GRACIA  Gran planta libre con estaciones de trabajo mas 2 privados grandes. Calefacción y A/C 2 baños Llegar e instalarse. 2. Estacionamientos incluidos & 30 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Huechuraba & 2.000000 & 2.000000 & 110.000000 & 110.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Huechuraba 2 dormitorios 2 baños & CIUDAD EMPRESARIA CALLE PARQUE Huechuraba, Metropolitana de Santiago &  Mónica Larraín Propiedades & 30.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(2.54e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-providencia-2-dormitorios-2-banos-codR24095969-0L0-203017719.html & Se arrienda hermosa oficina ubicada a pasos de Metro Tobalaba.  La oficina cuenta con 2 privado, fácilmente modificables con mamparas, gran superficie amplia de 107m2, cuenta con 2 baños, 2 estacionamientos y una excelente vista despejada. Está ubicada en pleno centro financiero de Santiago, a pasos del metro, bancos, restaurantes y tiene excelente conectividad. Los gastos comunes tienen un valor aproximado de 150.000 & 35 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 2.000000 & 2.000000 & 107.000000 & 107.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Providencia 2 dormitorios 2 baños & Metro tobalaba Providencia, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 35.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & AACge & AACge & AACge & Departamento & Venta & Coquimbo & Valdivia & 2.000000 & 2.000000 & 104.340000 & 34.150000 & AACge & AACge & AACge & AACge & 23.723780 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(2.24e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-providencia-2-dormitorios-2-banos-codR24095969-0L0-203017719.html & Se arrienda hermosa oficina ubicada a pasos de Metro Tobalaba.  La oficina cuenta con 2 privado, fácilmente modificables con mamparas, gran superficie amplia de 107m2, cuenta con 2 baños, 2 estacionamientos y una excelente vista despejada. Está ubicada en pleno centro financiero de Santiago, a pasos del metro, bancos, restaurantes y tiene excelente conectividad. Los gastos comunes tienen un valor aproximado de 150.000 & 35 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 2.000000 & 2.000000 & 107.000000 & 107.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Providencia 2 dormitorios 2 baños & Metro tobalaba Providencia, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 35.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(2.27e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-frutillar-2-dormitorios-2-banos-codR76565846-2L0-202160611.html & Arriendo Temporada. Se arrienda por día, estadía mínima de 3 noches.  Departamento semi-nuevo, ubicado en el tercer piso de uno de los townhouse del Condominio Patagonia Virgin, frente a la bahía de Frutillar.
 El departamento tiene una superficie total de 115 m2, orientación norte, cuenta con 2 suites, cocina americana, living comedor juntos, logia con lavadora y secadora, terraza techada y una chimenea Bosca en el living, además de calefacción central. El departamento se encuentra completamente equipado para 5 personas, cuenta con wifi, y un Smart TV con conexión a internet. El dormitorio principal tiene una cama matrimonial y el otro, 3 camas de una plaza.  Incluye dos estacionamientos.  Se pueden aprovechar las instalaciones que ofrece el condominio como plaza de juegos infantiles, cancha de futbolito con pasto natural, canchas de tenis, helipuerto, cancha de golf diseñada por Jack Nicklaus y acceso al lago.  Consultar por valores de temporada baja. & $ 170.000 & Departamento & Arriendo & Los Lagos & Frutillar & 2.000000 & 2.000000 & 107.000000 & 114.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Frutillar 2 dormitorios 2 baños & Camino Punta Larga Frutillar, Los Lagos &  Chile Sotheby's International Realty & 5.101915 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & AAFNp & AAFNp & AAFNp & Departamento & Venta & Los Ríos & Coquimbo & 2.000000 & 2.000000 & 162.300000 & 26.630000 & AAFNp & AAFNp & AAFNp & AAFNp & 29.511528 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(4.15e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-las-condes-2-dormitorios-2-banos-codR76079463-5L0-203082535.html & Exclusiva y cómoda oficina en Los Militares con Manquehue Norte.  CARACTERÍSTICAS - 167 m2 - 2 Privados - 2 sala de Reunión - 1 planta libre - 2 Baños - Kitchenette - Opcional estacionamiento y bodega  OTROS - Piso 4 - Piso Flotante - Cielo americano  - Aire Acondicionado - Gastos comunes $497.000 aprox. (según consumo de agua y luz) - Arriendo de bodegas (desde 1 UF c/u) - Arriendo de estacionamientos (3 UF c/u)  CARACTERISTICAS DEL EDIFICIO - Control de acceso peatonal - Control de acceso vehicular - Sistema centralizado detección de incendios - Aire Acondicionado en todas las oficinas - CCTV - Bicicletero  Arrienda CUALQUIERA de nuestras propiedades y paga todos los gastos iniciales del arriendo EN CUOTAS con tu tarjeta de crédito - Primer mes de arriendo o proporcional - Mes de garantía - Comisión corredor & 83,5 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 2.000000 & 2.000000 & 167.000000 & 167.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Las Condes 2 dormitorios 2 baños & Manquehue Norte con Los Militares / Las Condes Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Schumacher Propiedades & 83.500000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.15e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-vitacura-2-dormitorios-2-banos-codR77385034-8L0-18.html & Moderna y luminosa oficina en el piso 7, ubicada en excelente edificioAv. Las Condes y San Damián. Conectividad con múltiples líneas de buses (9 paradas) y cercana a de futuro metro Estoril. Acceso a restaurantes, bancos, farmacias y comercio activo

Características Edificio:
 Cada Torre (A & B) cuenta con 9.100 mt2
Oficinas desde pisos 2 al 13 y locales comerciales (piso 1)
 Estacionamientos desde subterraneos -2 al -6
Certificación Leed Gold
5 ascensores por Torre.
Control de acceso, detectores de humo, y red de sprinklers.
Sistme Clima Chiller- 24/7
 Se entrega en planta libre con equipos de clima instalados, baños, y kitchenette habilitados.
Altura losa a cielo: 3,30 metros
Opciones de Entrega (Obra Gruesa, Habilitación Básica-incremento 0,1 UF/mt2, Habilitación según requerimiento.

Características Oficina:
 Estacionamientos: validar con propietario
Kitchenette: habilitada
Baños: 2
Privados: A definir
Salas de reunión: A definir
Uf por mt2: 0,37 UF/mt2 + IVA

*FOTO PILOTO HABILITADO REFERENCIA*
*DISCLAIMER*: guided tours available in English / visitas disponíveis em português & 65 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 2.000000 & 2.000000 & 176.000000 & 176.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Vitacura 2 dormitorios 2 baños & MODERNA OFICINA, SAN DAMÍAN, AV. LAS CONDES, 176,05 MT2 Vitacura, Metropolitana de Santiago &  W4P SPA & 65.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & AAARA & AAARA & AAARA & Casa & Compro & Araucanía & Santiago & 3.000000 & 4.000000 & 129.310000 & 411.440000 & AAARA & AAARA & AAARA & AAARA & 11250.083988 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(6.88e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-las-condes-3-dormitorios-4-banos-codR77020232-9L0-4348.html & Oportunidad, Vendo departamento excelente conectividad a una cuadra de colon , cercano a colegios, supermercados y parques, se encuentra el edificio que cuenta con piscina y salad de eventos.
Departamento de gran espacio y mucha iluminación, cuenta con un living de gran tamaño y comedor con salida a la terraza cerrada, que nos da una extension del living, generando aun mas un espacio mucho mas amplio., luego tenemos tres dormitorios todos todos con salida a la terraza y todos con sus respectivos closet, el dormitorio principal con baño en suite, un segundo baño completo y baño de visitas , ademas un cuarto baño en la cocina, cuenta con una Loggia muy grande , puedes tener secadora y lavadora ademas de mucho espacio si quisieras tender ropa.
Todo el departamento es muy iluminado con vista oriente, vista al norte y al cerro Manquehue, y ademas la cocina tiene vista sur poniente, ademas su vista es despejada .
Cuenta con estacionamiento y bodega .
GASTOS comunes $160.000.- aproximadamente.
contribuciones $245.000.- por trimestre 
Comision Corredor 2% mas impto. & 11.490 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 4.000000 & 133.000000 & 158.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Las Condes 3 dormitorios 4 baños & ROTONDA ATENAS Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Gestión y Propiedad & 11490.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.10e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-vitacura-3-dormitorios-4-banos-codR79857120-6L0-102186168.html & LINDO DEPARTAMENTO EN BARRIO TRANQUILO, 8 DEPARTAMENTOS EN 4 PISOS. 140 MTS DE 140, SE INCORPORARON LAS TERRAZAS. LIVING COMEDOR ORIENTACIÓN NORTE DE PISO FLOTANTE CON LINDA TERRAZA INCORPORADA. COCINA FULL EQUIPADA CON LOGGIA ( CABE UN COMEDOR CHICO ), PIEZA DE SERVICIO COMPLETA. 3 DORMITORIOS UNO EN SUITE CON PEQUEÑO ESPACIO INDEPENDIENTE COMO PARA TALLER, ESCRITORIO. LOS OTROS DOS DORMITORIOS COMPARTE UN BUEN BAÑO. BAÑO DE VISITA.- CONSERJERÍA. CERCO ELÉCTRICO, 1 ESTACIONAMIENTO Y BODEGA & 11.000 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 3.000000 & 4.000000 & 140.000000 & 140.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Vitacura 3 dormitorios 4 baños & EL AROMO / LO GALLO Vitacura, Metropolitana de Santiago &  Inmobiliaria e Inversiones Greene  Ltda. & 11000.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & AADVy & AADVy & AADVy & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Araucanía & Vitacura & 4.000000 & 2.000000 & 185.370000 & 51.050000 & AADVy & AADVy & AADVy & AADVy & 10915.591581 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(9.93e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-vitacura-4-dormitorios-2-banos-codR76016663-4L0-101009459.html & CASA EN VENTA EN A PASOS DEL COLEGIO MANQUEHUE 4 dormitorios + 2 baños + taller o servicio.   Acogedora casa de 2 pisos, para remodelar, tiene197/270 mts, ubicada en sector tranquilo y residencial de Vitacura, ideal para familias con niños por sus calles interiores apacibles, cercana al colegio Manquehue.  Coordinar visitas con Cata Brochet 569 9275 7915 contacto@catabrochet.cl  Primer Piso: Living y comedor juntos, sala de estar, 2 dormitorios 1 baño, cocina amoblada, comedor diario, patio de servicio y taller que podría ser dormitorio de servicio.  Segundo piso:  2 amplios dormitorios y 1 baño, (uno de ellos se podría dividir en dos).  Lindo jardín con terraza, muy bien emplazado.  1 estacionamiento Casa Ideal para modernizar & 11.000 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 4.000000 & 2.000000 & 197.000000 & 270.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Vitacura 4 dormitorios 2 baños & Apolo / Colegio Manquehue Vitacura, Metropolitana de Santiago &  CATA BROCHET PROPIEDADES & 11000.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.32e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/parcela-o-chacra-en-venta-en-casablanca-4-dormitorios-2-banos-codR77210641-6L0-MOV327659.html & CRISOL Propiedades vende hermosa parcela con casa de 6,5 hectáreas en Melosilla, comuna de Casablanca a solo 15 minutos de la carretera Ruta 68. Cuenta con casa amplia de más de 180 m2., de 3 dormitorios, 2 baños y gran living comedor cocina. Terraza con quincho muy amplio y mesones masisos de cemento y cerámica en las superficies (se en foto). El terreno de 6,5 hás. consiste en 2 hás planas, donde está la casa, quincho, estacionamientos para más de 20 vehículos, luego viene una subida, con algo de camino, árboles nativos (boldos, quillayes, peumos, maitenes, etc.). Luego, otras 2 a 2,5 hás planas, en altura. Electricidad por compañía local, y por el terreno (en el lado de arriba) pasan postes de Chilquinta que pueden ser otra alternativa (y hasta gratis si se acuerda el paso de esos postes). Hay agua de pozo, harta, bomba y esos implementos. Otro pozo para riego también. Además, lo que podría ser más importante aún, una vertiente en el lado medio del sitio, que conlinda con la planta de agua mineral Porvenir. Contacto y coordinación de visitas al 322150923 o al +56992690750 (móvil y WhatsApp). Vea otras opciones en crisolchile.cl & $ 360.000.000 & Parcela o Chacra & Venta & Valparaíso & Casablanca & 4.000000 & 2.000000 & 180.000000 & 65000.000000 & El Mercurio & Parcela o Chacra en Venta en Casablanca 4 dormitorios 2 baños & CRISOL Vende parcela, vertiente, 6,5 hás. Melosilla Casablanca, Valparaíso &  Movahome & 10804.055741 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & AAEQA & AAEQA & AAEQA & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 5.000000 & 4.000000 & 96.720000 & 112.020000 & AAEQA & AAEQA & AAEQA & AAEQA & 10367.423591 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.33e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-puente-alto-5-dormitorios-4-banos-codR76871543-2L0-101005281.html & Se Vende Linda Casa Modelo Lingue en Condominio, Hacienda El Peñón, Comuna Puente Alto  Valor 10.000 UF (El valor de venta es en UF, valor aproximado en pesos $298.000.000) *Corredora Exclusiva  Características: 108 m2 Construidos + ampliaciones Living Comedor, Cocina, Dormitorio principal y Baño (240 a 250 m2 Construidos total) 355 m2 Terreno  5 Dormitorios, principal en suite con walk in closet 4 Baños Sala de Estar Gran Living Comedor Gran Cocina con muebles de madera y cubiertas de granito Isla con cubierta de granito  Piso Cerámica y Flotante Calefacción Aire Acondicionado Loggia Cerrada Terraza Techada Piscina de Concreto de 7 x 3,5 mts 2 Estacionamientos  Contribuciones: $120.000 Año de Construcción: 2006 Construcción Solida  Hacienda El Peñón se encuentra ubicado en sector Las Vizcachas, Comuna de Puente Alto.  En la entrada existe Strip Center por Camino a San José de Maipo el cual cuenta con supermercado, farmacia, restaurantes, peluquería, librería y tienda de productos para mascotas.  Abajo se encuentra Paradero de Transantiago de linea F11, Metrobus y Colectivos . Condominio esta cercano al Pueblito Las Vizcachas, Mampato y Club de Campo Las Vizcachas, a 10 minutos del Mall Plaza Tobalaba.  Vende Inmobihogar Corredora de Propiedades Debe considerar pago de comisión  Agende su visita +56934305536 & 10.000 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Puente Alto & 5.000000 & 4.000000 & 108.000000 & 355.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Puente Alto 5 dormitorios 4 baños & Hacienda El Peñon Puente Alto, Metropolitana de Santiago &  Inmobihogar & 10000.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(4.67e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-huechuraba-5-dormitorios-4-banos-codR24095969-0L0-101020753.html & Amplia casa aislada con construcción de hormigón y ladrillos.. Con vistas a areas verdes y a un cerro, da la sensación de estar fuera de Santiago. Es una casa especial para los amantes de la naturaleza. Se encuentra emplazada a metros del Colegio Pumahue, colegio laico único dentro del sector. Además podrás encontrar el club Santa Rosa con diversos talleres para sus hijos, dicho club mantiene parque, piscina y amplias canchas de pasto. Esta zona de Huechuraba se encuentra muy cerca de ciudad empresarial, tiene excelente conectividad con Providencia y Vitacura.   Su distribución es la siguiente:  Primer Piso: Hall de entrada amplio, living y comedor con salida a terraza, con piso de madera y aire acondicionado. Habitación de servicio con baño en suite. Dormitorio principal en suite con aire acondicionado, walking closet y baño en suite. Habitación para estación de trabajo, cabe cama de una plaza.  Cocina espaciosa, con piso de porcelanato, horno empotrado, encimera a gas, logia en el costado con lavadero techado.  Segundo Piso: Dos dormitorios amplios, con espaciosa sala de estar con piso de madera y aire acondicionado, más baño completo con ventilación natural.  Exterior: Gran Patio con piscina temperada con bomba de calor, riego automático, amplia terraza techada, ante jardín bien mantenidos con riego centralizado. Entrada para 2 vehículos. El segundo piso se puede ampliar sin inconvenientes, ya que posee loza.  Valor: 11.600 UF  Sepulveda Propiedades & 11.600 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Huechuraba & 5.000000 & 4.000000 & 138.000000 & 400.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Huechuraba 5 dormitorios 4 baños & El Carmen, Huechuraba Huechuraba, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 11600.000000 & 1693.000000 \\
\multirow[c]{18}{*}{ctgan} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & AAEsq & AAEsq & AAEsq & Oficina o Casa Oficina & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 0.000000 & AAEsq & AAEsq & AAEsq & AAEsq & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(5.90e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-venta-en-las-condes-1-dormitorio-1-bano-codR77177615-9L0-AGE18296.html & valor UF2,3 Comunícate al +569 2216 8398 para más información. AGENTE365 CHILE Código interno de propiedad: AGE18296 & 2,3 UF & Oficina o Casa Oficina & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Venta en Las Condes 1 dormitorio 1 baño & Eres agente inmobiliario. súmate!! Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Agente 365 & 2.300000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(3.67e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-antofagasta-1-dormitorio-1-bano-codR77020232-9L0-3430.html & Arriendo Consulta Medica en Edificio Cimec de la ciudad de Antofagasta. Esta cuenta con recepción, privado, baño privado y aire acondicionado. Piso 4. Arriendo mensual $450.000 con gastos comunes incluidos.
Contactar a Gustavo Pérez Cel: 974488213. & $ 450.000 & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Antofagasta & Antofagasta & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Antofagasta 1 dormitorio 1 baño & SECTOR CENTRO Antofagasta, Antofagasta &  Gestión y Propiedad & 14.298383 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & AAJWL & AAJWL & AAJWL & Casa & Arriendo & Metropolitana de Santiago & La Reina & 2.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 117691.990000 & AAJWL & AAJWL & AAJWL & AAJWL & 0.000000 & 946.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.02e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-vitacura-2-dormitorios-1-bano-cod41187609.html & 250.000 Vitacura Córdova, Linda Oficina 26 metros. Precio Fijo hasta Julio 2022. Dueña 989005692 & $ 250.000 & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 2.000000 & 1.000000 & 26.000000 & 26.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Vitacura 2 dormitorios 1 baño &  Vitacura, Metropolitana de Santiago &  Yelly Muller Rossel & 8.713051 & 946.000000 \\
 &  & DCR2 d(7.19e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-2-dormitorios-1-bano-cod41180369.html & 68.000.000 Dueño 2D1B. Piso 18 Norte sin est ni bodega 967768283 mauricio.olivos.m@gmail.com & $ 68.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 1.000000 & 39.000000 & 41.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 2 dormitorios 1 baño &  Santiago, Metropolitana de Santiago &    & 2369.949885 & 946.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & AAJbM & AAJbM & AAJbM & Parcela o Chacra & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 4.000000 & 2.000000 & 1.000000 & 155431.740000 & AAJbM & AAJbM & AAJbM & AAJbM & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(4.87e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-vitacura-4-dormitorios-2-banos-codR79857120-6L0-203185924.html & Excelente ubicación, frente parque Arauco, lado colegio Pedro Nolasco, Orientación Oriente, planta libre separada por paneles de vidrio, dos baños, kitchenette, bodega, un estacionamiento. La oficina se arrienda con o sin muebles, impecables, ( No afecta en el Valor). Piso flotante, calefacción por loza radiante. & $ 600.000 & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 4.000000 & 2.000000 & 48.000000 & 48.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Vitacura 4 dormitorios 2 baños & KENNEDY LATERAL/PEDRO NOLASCO Vitacura, Metropolitana de Santiago &  Inmobiliaria e Inversiones Greene  Ltda. & 19.064511 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(5.70e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-las-condes-4-dormitorios-2-banos-codR76039513-7L0-203712508.html & ¡¡Oportunidad¡¡ Excelente oficina equipada.  Distribución cuatro privados, Sala de Reuniones, dos baños y kitchenette  Muy iluminada, Nor-Oriente, en segundo piso. Excelente estado. Aire Acondicionado, Calefacción, Alfombrada, Cortinas, Ventanas termopanel,  Gastos comunes $117.000 aprox.  Incluye un estacionamiento subterraneo. Costado Mall Parque Arauco, frente al Parque Araucano, ciclovías. Edificio año 1996, con seguridad las 24 horas Contactar a Loreto Celedón cel. 99825 2244 & 24 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 4.000000 & 2.000000 & 60.000000 & 60.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Las Condes 4 dormitorios 2 baños & Parque Arauco/Cerro Colorado Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Vivax Propiedades & 24.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & AADiP & AADiP & AADiP & Casa & Venta & Maule & Cartagena & 4.000000 & 3.000000 & 1.000000 & 0.000000 & AADiP & AADiP & AADiP & AADiP & 5228.438693 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(6.44e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-venta-en-providencia-4-dormitorios-3-banos-codR76917568-7L0-103031824.html & Oficina ubicada en piso 4, lado metro Los Leones conecta línea 1 y 6, excelente ubicación pleno Providencia. Ideal para servicios profesionales y comerciales. Valor incluye todos los muebles, aire acondicionado, lámparas, cuadros, etc.  Se permuta por departamento en Providencia o Las Condes del mismo precio.  Edificio año 1982 Ventanales con cortinas roller Aire acondicionado Lámparas 4 privados 3 baños Cocina Planta libre Piso flotante y cerámico Puertas de madera Gastos comunes $120.000.- Contribuciones trimestrales $250.000.- & 4.999 UF & Oficina o Casa Oficina & Venta & Metropolitana de Santiago & Providencia & 4.000000 & 3.000000 & 78.000000 & 78.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Venta en Providencia 4 dormitorios 3 baños & Suecia Providencia, Metropolitana de Santiago &  Unne & 4999.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(6.60e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-la-florida-4-dormitorios-3-banos-codR76917568-7L0-101028473.html & Casa tipo Chalet de 4 dormitorios principal en suite , 3 baños, cocina con comedor de diario, loggia independiente, escritorio cuenta con aire acondicionado, dos estacionamientos, patio trasero , con terraza techada , piso flotante en toda la casa , baños con luz natural arriendo por $ 750.000 eb Venta $ 180.000.000 comuna de La Florida para visitas Rodolfo Sagray 983262665 & 5.432 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & La Florida & 4.000000 & 3.000000 & 80.000000 & 200.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en La Florida 4 dormitorios 3 baños & Rio Nilahue/Lago Yelcho/Villa El Alba La Florida, Metropolitana de Santiago &  Unne & 5432.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & AACek & AACek & AACek & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Valparaíso & 3.000000 & 2.000000 & 372.460000 & 102450.570000 & AACek & AACek & AACek & AACek & 0.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(7.94e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-las-condes-3-dormitorios-2-banos-codR77903600-6L0-202037625.html & Cod. P&G: 37625 - El Golf Malaga Regio departamento. Uno por piso. Gran living y comedor apartes. Escritorio. Tres dormitorios, dos baños, más baño de visitas, cocina, lavadero, pieza de servicio. Terraza cerrada. Dos estacionamientos y una bodega.Pasos metro y colegios. & 62 UF & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 2.000000 & 280.000000 & 300.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Las Condes 3 dormitorios 2 baños & El Golf, Malaga, Apoquindo Las Condes, Metropolitana de Santiago &  PYG Larrain Propiedades & 62.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(9.40e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-huechuraba-3-dormitorios-2-banos-codR76917568-7L0-203031502.html & Oficina habilitada con 3 privados, sala de Reunión, área planta libre, dos baños, kitchenett, gran terraza, en dos pisos. Pisos porcelanato, cielo industrial. Edificio con control de acceso, puestos de estacionamiento de visita. Con perfecta ubicación cercano a Bancos, restaurantes, Etc.  -Valor de arriendo UF 55 mes. -Valor gasto común Aprox UF/M2: 0,09  Enrique Martinez 979008942 975932391 emartinez@strong-re.com & 55 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Huechuraba & 3.000000 & 2.000000 & 262.000000 & 262.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Huechuraba 3 dormitorios 2 baños & Cercano a Av Del Parque Huechuraba, Metropolitana de Santiago &  Unne & 55.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & AAJvb & AAJvb & AAJvb & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Curicó & 2.000000 & 3.000000 & 20.890000 & 190811.870000 & AAJvb & AAJvb & AAJvb & AAJvb & 0.000000 & 1549.000000 \\
 &  & DCR1 d(9.37e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-providencia-2-dormitorios-3-banos-codR76340114-6L0-202009842.html & Arriendo Amplio Departamento Providencia   República de Cuba con el Vergel - 3 dormitorios - 3 baños - 190 m2 aprox.  A pasos del Club Providencia, de Pocuro y de gratos cafés pensados en compartir un momento agradable, se encuentra este hermoso departamento ubicado en un piso 7 con orientación nororiente-poniente. Al ingreso se encuentra hall de distribución hacia los distintos espacios. A mano izquierda nos recibe la amplia cocina equipada con cocina encimera, horno eléctrico y muebles en todo el espacio más la logia. También se encuentra un amplio dormitorio de servicio con baño completo, que puede ser utilizado como escritorio. A mano izquierda se encuentra el segundo dormitorio que permite instalar una cama de dos plazas, baño de visitas y al final se encuentra el dormitorio principal en suite, que tiene amplios clóset con capacidad para instalar una cama Súper King, poltronas para crear un ambiente grato de descanso y salida a la terraza que rodea todo el departamento. A mano derecha se encuentra el living que tiene dos espacios amplios y luego viene el comedor que tiene un hermoso tragaluz con un vitreaux. Ambos tienen salida a la terraza. La amplia terraza se puede disfrutar desde todo el departamento. El departamento cuenta con dos estacionamientos subterráneos y una bodega. Edificio con conserjería 24/7 & 34,92 UF & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 2.000000 & 3.000000 & 125.000000 & 190.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Providencia 2 dormitorios 3 baños & republica de cuba 1525 Providencia, Metropolitana de Santiago &  Mi llave & 34.920000 & 1549.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.98e-03) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-providencia-2-dormitorios-3-banos-codR76039513-7L0-202712512.html & ESTUPENDO DEPARTAMENTO VISTA DESPEJADA  - Recién pintado - Tres dormitorios en suite - Tres baños - Amplio living comedor con agradable terraza - Cocina con vitrocerámica - Cocina amoblada y equipada - Amplia loggia  - Porcelanato en living comedor, hall distribución y dormitorios - Calefacción central por losa radiante  INCLUYE - Bodega - Un estacionamiento subterráneo  EQUIPAMIENTO EDIFICIO - Multi sala, - Control accesos 24 Hrs. - Estacionamientos para visitas - Equipo electrógeno - Gimnasio - Jardines  - Piscina  - Seguridad 24 Hrs.  ORIENTACIÓN - Nor Oriente  EXCELENTE CONECTIVIDAD - Cercano a colegios, comercios y servicios  CONTACTO: mgonzalez@corredoresasociados.cl jvillanueva@ca-prop.cl Javier V. +569 9333 6922 & $ 900.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 2.000000 & 3.000000 & 100.000000 & 112.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Providencia 2 dormitorios 3 baños & POCURO - HERNANDO DE AGUIRRE - EL BOSQUE Providencia, Metropolitana de Santiago &  Vivax Propiedades & 28.584587 & 1546.000000 \\
\multirow[c]{18}{*}{gaussiancopula} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & AACfd & AACfd & AACfd & Oficina o Casa Oficina & Venta & Metropolitana de Santiago & Colina & 2.000000 & 2.000000 & 69.880000 & 95.220000 & AACfd & AACfd & AACfd & AACfd & 4.750850 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.13e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-concon-2-dormitorios-2-banos-codR76340114-6L0-202016357.html & En Arriendo diario precioso departamento amoblado con vista al mar, muy bien equipado, dos dormitorios, dos baños, un estacionamiento. Con salida a Av. Borgoño, a exclusiva playa Los Lilenes. Recinto precioso, cuenta con gimnasio, piscina al aire libre, piscina temperada, juegos infantiles, cafetería. Precioso lugar para disfrutar de las bondades que ofrece Concón. A pasos de campo Dunar; panorama imperdible de exuberante belleza natural. Arriendo año corrido.  Contacto: Tania Barriga Mail: tania@cannonipropiedades.cl Teléfono: 569 76491036 & $ 90.000 & Departamento & Arriendo & Valparaíso & Concón & 2.000000 & 2.000000 & 70.000000 & 70.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Concón 2 dormitorios 2 baños & Al Lado de Resort Hippocampus Concón, Valparaíso &  Mi llave & 2.701014 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.25e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-la-serena-2-dormitorios-2-banos-codR76917568-7L0-202030789.html & DESCRIPCION: Ubicado en Av. Pacífico, La Serena. Cuenta con 2 D. y 2B, Equipado para 6 personas, Tiene TV Cable, condominio con seguridad las 24 hrs. del día, hermosas áreas verdes, Piscinas, quincho y estacionamiento.  Por información y agendar visitas comunicarse con Pierina Pastorini, Cel. +56968496109, mail: pierina.pastorini@solutionhouse.cl & $ 60.000 & Departamento & Arriendo & Coquimbo & La Serena & 2.000000 & 2.000000 & 70.000000 & 70.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en La Serena 2 dormitorios 2 baños & CONDOMINIO PLAYA PACIFICO IV La Serena, Coquimbo &  Unne & 1.800676 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & AAEIq & AAEIq & AAEIq & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Santiago & 6.000000 & 5.000000 & 241.250000 & 14487.890000 & AAEIq & AAEIq & AAEIq & AAEIq & 7.211496 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(7.85e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-arriendo-en-colina-6-dormitorios-5-banos-codR76917568-7L0-201031975.html & Casa en arriendo de 6 habitaciones en Chicureo, no perimetral de 250 mts construidos y 1050 mts de terreno en La Reserva de Chicureo, Remodelada, ubicada en Condominio con seguridad permanente, excelente conectividad, conecta con radial nororiente y Autopista Los Libertadores , a sólo 15 minutos de Santiago, cercana a colegios y supermercado. El condominio cuenta con instalaciones deportivas comunes como canchas de tenis y futbol, grandes parques con zona de juegos infantiles frente a la casa.
  Primer piso Living comedor separados con salida a terraza. Moderna cocina equipada con horno, encimera , con comedor de diario y lavadero. Dormitorio y baño de servicio. Baño de visitas. Dormitorio matrimonial en suite con walk-in closet con salida a la terraza. Dormitorio pequeño o escritorio. GRAN sala de estar de 40 mts apto para taller, sala de juegos, sala de cine con baño.  Segundo piso 1 Dormitorio en suite con walk  in closet 3 dormitorios que comparten un baño.  Ventanas termopanel. Piso flotante y piedra pizarra. Orientación norte. Calefacción por losa radiante. Gran jardín formado en dos niveles , con árboles frutales y riego automático, terraza, gran quincho, piscina, bodega y estacionamiento para 4 autos. Gastos Comunes bajos : $ 125.000 Disponible desde 15 de Julio 2022 Contacto  Matías Prado +56 9 98963222 Lorena Bustos +56 995179067 & $ 2.200.000 & Casa & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Colina & 6.000000 & 5.000000 & 250.000000 & 1050.000000 & El Mercurio & Casa en Arriendo en Colina 6 dormitorios 5 baños & La Reserva Colina, Metropolitana de Santiago &  Unne & 66.024785 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(9.76e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-arriendo-en-las-condes-6-dormitorios-5-banos-codR76063424-7L0-201038273.html & Casa mediterránea en condominio excelente ubicación y orientación norte, 5 amplios dormitorios.1er piso: hall, recibos amplios separados (pisos de masera) con salida a terraza techada, dormitorio principal en suite con w.closet y salida a jardín, dormitorio o escritorio de buen tamaño, baño de visita, cocina amoblada y equipada con comedor de diario (cubiertas de granito), servicios, lavadero,2 do piso: sala de estar grande y luminosa con terraza y vista despejada, 4 dormitorios (1 en suite con w.closet), 2 bañosExteriores e interior: piscina, riego automático, lindo jardín, calefacción por losa, alarma, 5 estacionamientos, ventanas termopanel, La casa tiene 5 estacionamientos , piscina, alarma, portón automático, pisos de madera y porcelanato. Seguridad . NO DEJES DE VISITAR.TE AYUDAMOS A CONSEGUIR TU CREDITO CON TASAS ESPECIALES PARA NUESTROS CLIENTES. & 120 UF & Casa & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 6.000000 & 5.000000 & 252.000000 & 521.000000 & El Mercurio & Casa en Arriendo en Las Condes 6 dormitorios 5 baños & La Fuente Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Berríos Zegers Propiedades & 120.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & AAIVg & AAIVg & AAIVg & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Codegua & 6.000000 & 3.000000 & 178.620000 & 45.980000 & AAIVg & AAIVg & AAIVg & AAIVg & 5860.292883 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.80e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-el-quisco-6-dormitorios-3-banos-codR76917568-7L0-101030185.html & MARAVILLOSA CASA A UNA CUADRA DE LA PLAYA 6 Dormitorios  3 Baños 2 Living 2 Comedores 2 Cocinas 2 Chimeneas  Garage Quincho Estacionamiento & $ 185.000.000 & Casa & Venta & Valparaíso & El Quisco & 6.000000 & 3.000000 & 198.000000 & 344.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en El Quisco 6 dormitorios 3 baños & Avenida Isidoro Dubournais / El Quisco El Quisco, Valparaíso &  Unne & 5552.084200 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(2.66e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/parcela-o-chacra-en-venta-en-melipilla-6-dormitorios-3-banos-codR77020232-9L0-8183.html & Se Vende Hermosa Parcela de Agrado, Sector Altos de Popeta, Melipilla. Donde cuenta con:
- Gran cantidad de árboles frutales
- Piscina equipada en su entorno de área verde , baño quincho
- Sala de pool
- habitación mirador en 2° piso
- Luz eléctrica
- Agua propia de pozo
- Acceso controlado a la parcelación y portón eléctrico en parcela
- casa principal 180 mts2 , 6 dormitorios, sala de estar, sala de estudio, amplia cocina ,living comedor , 2 baños, calefón, termo eléctrico
- Galpón de 160 mts2
- Casa visita 32 mts2 ,living comedor, cocina, amplio dormitorio, baño, calefón

El equipamiento del sector en distanciamiento:
-cercano a colegio
-centro de salud
-locales comerciales
A 30 minutos de lago Rapel
- 15 minutos del centro de Melipilla
fácil Acceso por ruta g60 (ruta de la fruta , Ruta Lago Rapel)
-Trasporte público a la salida de parcelación
- A 1:20 de Santiago
- Muy cerca de Nuevo hospital

Para mayor información
Contactar al +56967690980
Kelgueta@kepropiedades.cl & $ 180.000.000 & Parcela o Chacra & Venta & Metropolitana de Santiago & Melipilla & 6.000000 & 3.000000 & 150.000000 & 5000.000000 & El Mercurio & Parcela o Chacra en Venta en Melipilla 6 dormitorios 3 baños & RUTA G60 CAMINO LAGO RAPEL Melipilla, Metropolitana de Santiago &  Gestión y Propiedad & 5402.027871 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & AAJRJ & AAJRJ & AAJRJ & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & San Joaquín & 3.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 0.000000 & AAJRJ & AAJRJ & AAJRJ & AAJRJ & 2881.075531 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(2.62e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-antofagasta-3-dormitorios-1-bano-codR77020232-9L0-5525.html & Alma Propiedades Vende acogedor departamento ubicado en sector sur de antofagasta, Coviefi, Condominio Santa Beatriz. Este costa de 3 dormitorios, 1 baño, living comedor, cocina americana, logia balcón, 2 bodegas, 1 estacionamiento. Valor 62.000.000 mas 2 % comisión & $ 62.000.000 & Departamento & Venta & Antofagasta & Antofagasta & 3.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Antofagasta 3 dormitorios 1 baño & COVIEFI Antofagasta, Antofagasta &  Gestión y Propiedad & 1860.698489 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(3.69e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-3-dormitorios-1-bano-codR76039513-7L0-102712719.html & Te invito a conocer este acogedor departamento, en el séptimo piso ,ubicado a pasos de Vicuña Mackenna, a minutos del metro Irarrazabal,locomocion,supermercados, colegios, clínicas y servicios en general.
 En sus espacios comunes cuenta con lavandería, sala multiusos, quincho,consejería 24 hrs. Departamento cuenta con 3 habitaciones, 1 baño,living comedor, cocina, 3 closets.
 Gastos comunes $ 90000 Para mayor información contactar a Carlos Ibarra al 9 97385711 o cibarra@corredoresasociados.cl & 2.734 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 3.000000 & 1.000000 & 45.000000 & 48.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 3 dormitorios 1 baño & Coquimbo con Vicuña Mackenna Santiago, Metropolitana de Santiago &  Vivax Propiedades & 2734.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & AAHfy & AAHfy & AAHfy & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Maule & Machalí & 4.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 0.000000 & AAHfy & AAHfy & AAHfy & AAHfy & 0.184733 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.73e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-venta-en-talca-4-dormitorios-1-bano-codR76754344-1L0-103034667.html & Se vende oficina central de Talca, ubicada en el edificio Bicentenario.  Oficina de 30 mtrs2 1 baño kitchen Hall 4 estaciones de trabajo  Excelente ubicación a pasos de los servicios publico  C.S.F & $ 37.000.000 & Oficina o Casa Oficina & Venta & Maule & Talca & 4.000000 & 1.000000 & 30.000000 & 30.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Venta en Talca 4 dormitorios 1 baño & 3 y 4 oriente Talca, Maule &  Habiter Chile SpA. & 1110.416840 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(5.61e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-san-antonio-4-dormitorios-1-bano-codR76917568-7L0-101027057.html & Vivienda en buen estado de conservación en Llolleo. Propiedad de material sólido y liviano en avenida principal, cercano a negocios y locomoción colectiva.    Living, comedor    Cocina.   Baño   3 dormitorios & $ 35.000.000 & Casa & Venta & Valparaíso & San Antonio & 4.000000 & 1.000000 & 60.000000 & 75.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en San Antonio 4 dormitorios 1 baño & LLOLLEO San Antonio, Valparaíso &  Unne & 1050.394308 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & AAKIy & AAKIy & AAKIy & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Machalí & 3.000000 & 3.000000 & 1.000000 & 0.000000 & AAKIy & AAKIy & AAKIy & AAKIy & 3528.081975 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(5.28e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-coquimbo-3-dormitorios-3-banos-codR76917568-7L0-101024233.html & Casa de dos pisos de material solido ubicada en sector consolidado de la serena ? SENDEROS DE SANTA CLARA' proyecto ubicado en el sector de San Ramon y a camino Huachalume, una zona residencial cercano a colegios, centros de salud y servicios de la comuna en general , excelente conectividad al centro de Coquimbo y La Serena.  Superficies:    Terreno : 130 m2   Construccion : 63 m2  Caracterisiticas:    3 dormitorios principal en suite, todos con closet.   2 baños equipados mas 1 baño de visita.   Living y Comedor.    Cocina amoblada y equipada.    Ventanas de PVC.   Conexión a lavadadora y lavadero exterior.   Estacionamiento para 2 vehiculos.   Amplio patio trasero.  Equipamiento:    Zona de Juegos.   Multicancha   Amplias areas verdes.  Aceptamos credito hipotecario y pago al contado.  Te asesoramos y gestionamos tu credito hipotecario  Vende Ascaim Propiedades. & 3.950 UF & Casa & Venta & Coquimbo & Coquimbo & 3.000000 & 3.000000 & 63.000000 & 130.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Coquimbo 3 dormitorios 3 baños & caleta cebada Coquimbo, Coquimbo &  Unne & 3950.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(6.03e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-buin-3-dormitorios-3-banos-codR77177615-9L0-101044573.html & Propiedad emplazada en un barrio consolidado en la zona, cercano a colegios, supermercados, centros comerciales, consultorios, bencineras, a pasos de la locomoción colectiva, excelente conectividad a través de la Ruta 5 Sur y la estación de Metrotrén Linderos, a sólo 5 minutos del centro de Buin y a 35 minutos de Santiago. Sector tranquilo y seguro con grato entorno familiar, cercano a plazas con áreas verdes y juegos infantiles.  Características:  - Casa sólida de 2 pisos aislada - Superficie total: 147m2 - Superficie útil: 72m2 - Living comedor con aire acondicionado - Cocina amoblada y equipada con encimera, campana y horno eléctrico - Loggia - 3 Baños - 3 Dormitorios ( Principal en suite, en primer piso) - Home office - 3 equipos de aire acondicionado en living comedor, habitación principal y en un dormitorio en 2 piso - Terraza y cobertizo - Amplio patio - Estacionamiento para 2 vehículos  VENDE:  FUENTES MINCONE PROPIEDADES kfuentes.mincone@gmail.com +56987501781  ¡Agende su Visita! & 3.990 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Buín & 3.000000 & 3.000000 & 72.000000 & 147.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Buín 3 dormitorios 3 baños & Jardines las orquídeas de Linderos Buín, Metropolitana de Santiago &  Agente 365 & 3990.000000 & 1693.000000 \\
\multirow[c]{18}{*}{smote-enc} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & nan & nan & nan & nan & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(0.00e+00) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-estacion-central-1-dormitorio-1-bano-codR24095969-0L0-102012699.html & #MUJERINMOBILIARIA VENDE, Departamento moderno de 1 dormitorio y 1 baño, con excelente distribución, diseño, muy cómodo y con linda vista. Oportunidad para generar renta fija.  Cuenta con piso foto laminado, calefacción, baño con cubierta de mármol y tina, walk in closet cocina americana completamente equipada con encimera de vitrocerámica, horno y campana, espacio amplio para refrigerador, closet con conexión y espacio para lavadora y terraza.  El edificio cuenta con vigilancia las 24 horas, servicios para entretención y descanso como lo son el gimnasio, sala multiuso, piscina y quinchos.  Lugares de interés cercano: Terminal de buses, Supermercado Lider, metro San Alberto Hurtado, Universidades, Colegios, Autopista, Hospitales y Clínica  En excelente ubicación con fácil acceso a vías principales. Con muy buena conectividad para tomar transporte público, a pasos del metro San Alberto Hurtado, cercano a supermercados, farmacias, bancos, restaurantes, Mall y todos los servicios básicos necesarios.  Una muy buena oportunidad de inversión. AGENDA TU VISITA.  CARACTERISTICAS GENERALES: 35 mts2. 1 Baño con tina. Walk in closet. Cocina americana, encimera de vitrocerámica, horno y campana. Conexión y espacio para lavadora. Calefacción.  PRECIO DE NEGOCIACIÓN: 1850 U.F. VALOR DE ARRIENDO: $260.000 mensual. GASTOS COMUNES: $45.000 Aproximados.  Para más información y solicitar visita: MUJER INMOBILIARIA +56 9 56605590  MUJERINMOBILIARIA.CL@GMAIL.COM  #mujerinmobiliaria #mujerinmobiliariavende #venta #arriendos #santiago #estacioncentral #inversion #chile #compra #venta #departamentosenestacioncentral #inversionendepartamento & 1.850 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Estación Central 1 dormitorio 1 baño & EN VENTA EN METRO SAN ALBERTO HURTADO MODERNO Y COMODO DEPARTAMENTO DE 1D-1B! Estación Central, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.82e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-1-dormitorio-1-bano-codR76338047-5L0-5334279.html & departamento en venta 58.000.000 CLP en piso 29, de Edificio con excelente ubicación, Lord Cochrane 635, cercano a Metro Parque Almagro, y al propio Parque Almagro. Cuenta con : Estar con pequeña terraza vista norte. Cocina cerrada. 1 Dormitorio con baño en suite, closet. Conexión para Lavadora. Bodega.  Estacionamientos y bodegas Bodegas: 1    Terminaciones  Piso baños: baldosa Piso dormitorios: piso flotante  Características propiedad  cocina americana, comedor de diario, loggia  Características comunidad  accesos controlados, áreas verdes, citófono, estacionamiento de visitas, gimnasio, piscina, portón eléctrico, quincho  Estacionamientos y bodegas   Bodegas: 1 & $ 58.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 1 dormitorio 1 baño & Lord Cochrane 635 Santiago, Metropolitana de Santiago &  Gallegos y Asociados & 1842.902721 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & nan & nan & nan & nan & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(0.00e+00) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-estacion-central-1-dormitorio-1-bano-codR24095969-0L0-102012699.html & #MUJERINMOBILIARIA VENDE, Departamento moderno de 1 dormitorio y 1 baño, con excelente distribución, diseño, muy cómodo y con linda vista. Oportunidad para generar renta fija.  Cuenta con piso foto laminado, calefacción, baño con cubierta de mármol y tina, walk in closet cocina americana completamente equipada con encimera de vitrocerámica, horno y campana, espacio amplio para refrigerador, closet con conexión y espacio para lavadora y terraza.  El edificio cuenta con vigilancia las 24 horas, servicios para entretención y descanso como lo son el gimnasio, sala multiuso, piscina y quinchos.  Lugares de interés cercano: Terminal de buses, Supermercado Lider, metro San Alberto Hurtado, Universidades, Colegios, Autopista, Hospitales y Clínica  En excelente ubicación con fácil acceso a vías principales. Con muy buena conectividad para tomar transporte público, a pasos del metro San Alberto Hurtado, cercano a supermercados, farmacias, bancos, restaurantes, Mall y todos los servicios básicos necesarios.  Una muy buena oportunidad de inversión. AGENDA TU VISITA.  CARACTERISTICAS GENERALES: 35 mts2. 1 Baño con tina. Walk in closet. Cocina americana, encimera de vitrocerámica, horno y campana. Conexión y espacio para lavadora. Calefacción.  PRECIO DE NEGOCIACIÓN: 1850 U.F. VALOR DE ARRIENDO: $260.000 mensual. GASTOS COMUNES: $45.000 Aproximados.  Para más información y solicitar visita: MUJER INMOBILIARIA +56 9 56605590  MUJERINMOBILIARIA.CL@GMAIL.COM  #mujerinmobiliaria #mujerinmobiliariavende #venta #arriendos #santiago #estacioncentral #inversion #chile #compra #venta #departamentosenestacioncentral #inversionendepartamento & 1.850 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Estación Central 1 dormitorio 1 baño & EN VENTA EN METRO SAN ALBERTO HURTADO MODERNO Y COMODO DEPARTAMENTO DE 1D-1B! Estación Central, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.82e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-1-dormitorio-1-bano-codR76338047-5L0-5334279.html & departamento en venta 58.000.000 CLP en piso 29, de Edificio con excelente ubicación, Lord Cochrane 635, cercano a Metro Parque Almagro, y al propio Parque Almagro. Cuenta con : Estar con pequeña terraza vista norte. Cocina cerrada. 1 Dormitorio con baño en suite, closet. Conexión para Lavadora. Bodega.  Estacionamientos y bodegas Bodegas: 1    Terminaciones  Piso baños: baldosa Piso dormitorios: piso flotante  Características propiedad  cocina americana, comedor de diario, loggia  Características comunidad  accesos controlados, áreas verdes, citófono, estacionamiento de visitas, gimnasio, piscina, portón eléctrico, quincho  Estacionamientos y bodegas   Bodegas: 1 & $ 58.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 1 dormitorio 1 baño & Lord Cochrane 635 Santiago, Metropolitana de Santiago &  Gallegos y Asociados & 1842.902721 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & nan & nan & nan & nan & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(0.00e+00) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-estacion-central-1-dormitorio-1-bano-codR24095969-0L0-102012699.html & #MUJERINMOBILIARIA VENDE, Departamento moderno de 1 dormitorio y 1 baño, con excelente distribución, diseño, muy cómodo y con linda vista. Oportunidad para generar renta fija.  Cuenta con piso foto laminado, calefacción, baño con cubierta de mármol y tina, walk in closet cocina americana completamente equipada con encimera de vitrocerámica, horno y campana, espacio amplio para refrigerador, closet con conexión y espacio para lavadora y terraza.  El edificio cuenta con vigilancia las 24 horas, servicios para entretención y descanso como lo son el gimnasio, sala multiuso, piscina y quinchos.  Lugares de interés cercano: Terminal de buses, Supermercado Lider, metro San Alberto Hurtado, Universidades, Colegios, Autopista, Hospitales y Clínica  En excelente ubicación con fácil acceso a vías principales. Con muy buena conectividad para tomar transporte público, a pasos del metro San Alberto Hurtado, cercano a supermercados, farmacias, bancos, restaurantes, Mall y todos los servicios básicos necesarios.  Una muy buena oportunidad de inversión. AGENDA TU VISITA.  CARACTERISTICAS GENERALES: 35 mts2. 1 Baño con tina. Walk in closet. Cocina americana, encimera de vitrocerámica, horno y campana. Conexión y espacio para lavadora. Calefacción.  PRECIO DE NEGOCIACIÓN: 1850 U.F. VALOR DE ARRIENDO: $260.000 mensual. GASTOS COMUNES: $45.000 Aproximados.  Para más información y solicitar visita: MUJER INMOBILIARIA +56 9 56605590  MUJERINMOBILIARIA.CL@GMAIL.COM  #mujerinmobiliaria #mujerinmobiliariavende #venta #arriendos #santiago #estacioncentral #inversion #chile #compra #venta #departamentosenestacioncentral #inversionendepartamento & 1.850 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Estación Central 1 dormitorio 1 baño & EN VENTA EN METRO SAN ALBERTO HURTADO MODERNO Y COMODO DEPARTAMENTO DE 1D-1B! Estación Central, Metropolitana de Santiago &  Easy Prop & 1850.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.82e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-1-dormitorio-1-bano-codR76338047-5L0-5334279.html & departamento en venta 58.000.000 CLP en piso 29, de Edificio con excelente ubicación, Lord Cochrane 635, cercano a Metro Parque Almagro, y al propio Parque Almagro. Cuenta con : Estar con pequeña terraza vista norte. Cocina cerrada. 1 Dormitorio con baño en suite, closet. Conexión para Lavadora. Bodega.  Estacionamientos y bodegas Bodegas: 1    Terminaciones  Piso baños: baldosa Piso dormitorios: piso flotante  Características propiedad  cocina americana, comedor de diario, loggia  Características comunidad  accesos controlados, áreas verdes, citófono, estacionamiento de visitas, gimnasio, piscina, portón eléctrico, quincho  Estacionamientos y bodegas   Bodegas: 1 & $ 58.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 1.000000 & 1.000000 & 35.000000 & 35.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 1 dormitorio 1 baño & Lord Cochrane 635 Santiago, Metropolitana de Santiago &  Gallegos y Asociados & 1842.902721 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 2.000000 & 2.000000 & 70.000000 & 76.642737 & nan & nan & nan & nan & 5350.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(6.64e-12) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-nunoa-2-dormitorios-2-banos-codR76487228-2L0-102171869.html & DEPARTAMENTO SEMI NUEVO EN ÑUÑOA CON ESTACIONAMIENTO Y BODEGA  Departamento con solo 4 años de uso, departamento con una destacada Ubicación entre los metros Eyzaguirre y metro Ñuñoa de la linea 3 con opción para combinar a linea 6 dirección Metro los leones, Providencia. El departamento se ubica en la avenida Irarrázaval para un rápido transporte direccion oriente de santiago.  En general el departamento se ubica en un entorno con muchos servicios para comenzar una vida de calidad con muchos restaurant, colegios y supermercados, también el entorno se destaca por una zona de gran tranquilidad con desarrollo cultural y gastronómico en constante evolución.   2 habitaciones (principal en suite, con closet, baño propio, puerta corredera y gran aire acondicionado Inverter de 24.000 BTU {suficiente potencia para calentar y enfriar todo el departamento}), 2 baños con sensor en lavamanos, piso porcelanato y en baños de cerámica especial, ventanas con Roller Dúo en todas ellas, conexión para lavadora en el segundo baño, cocina americana amoblada con cubierta de cuarzo y equipada, luces inteligentes con conexión a Wi-Fi y con diseños decorativos, living-comedor con terraza principal destacada orientación poniente y hermosa vista limpia, amplio estacionamiento (3.1 metros de ancho) y amplia bodega.   - Conserje en la entrada del edificio 24 horas. - Piscina. - Gimnasio. - Quinchos para asados. - Sala multiuso. (Para eventos.). - Sala de estar. - 4 ascensores. - Lavandería. - Sauna y Jacuzzi.   Las superficies y características entregadas de la propiedad son aproximadas y referenciales, y han sido proporcionada por su dueño. & 5.350 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 2.000000 & 2.000000 & 70.000000 & 77.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Ñuñoa 2 dormitorios 2 baños & Irarrázaval (Metro Ñuñoa y Monseñor Eyzaguirre). Gran conectividad y calidad de vida. Ñuñoa, Metropolitana de Santiago &  Propiedades de HyC asociados & 5350.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(6.64e-12) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-nunoa-2-dormitorios-2-banos-codR76487228-2L0-102171320.html & DEPARTAMENTO CASI NUEVO IDEAL PARA FAMILIA PEQUEÑA, 1 ESTACIONAMIENTO, CON GRAN CONECTIVIDAD Y EXCELENTE ENTORNO. IRARRÁZAVAL (ENTRE METRO ÑUÑOA Y MONSEÑOR EYZAGUIRRE.).  En general un entorno bien tranquilo a 5 minutos a pie del Metro Ñuñoa con conectividad a Línea 3 y 6 que conectan con comunas como Providencia, La Reina, Santiago, Macul y Huechuraba. Multiservicios como supermercados, Colegios, Jardines e Institutos, Centros de Salud, trámites en Municipalidad, Notarias, Farmacias, tiendas de comercio, bares y restaurantes, bancos, parques y gasolineras.  2 habitaciones (principal en suite, con closet, baño propio, puerta corredera y gran aire acondicionado Inverter de 24.000 BTU {suficiente potencia para calentar y enfriar todo el departamento}), 2 baños con sensor en lavamanos, piso porcelanato y en baños de cerámica especial, ventanas con Roller Dúo en todas ellas, conexión para lavadora en el segundo baño, cocina americana amoblada con cubierta de cuarzo y equipada, luces inteligentes con conexión a Wi-Fi y con diseños decorativos, living-comedor con terraza principal destacada orientación poniente y hermosa vista limpia, amplio estacionamiento (3.1 metros de ancho) y amplia bodega.  El lugar se destaca por sus restaurantes y cafés, así también como SUS COMERCIOS DE TIENDAS Y PARQUES VARIADOS COMO PLAZA ÑUÑOA. Es una zona de gran serenidad con desarrollo cultural y gastronómico en constante evolución.  Edificio de 27 pisos, que se destacan por sus equipamientos de estilos decorativos y variados, en ESPECIAL LA SALA MULTIUSO QUE ES PRECIOSA AL IGUAL QUE LA PISCINA QUE ESTÁ EN EL ÚLTIMO PISO Y CON VISTA PANORÁMICA DE LA GRAN ÑUÑOA.  - Conserje en la entrada del edificio 24 horas. - Piscina. - Gimnasio. - Quinchos para asados. - Sala multiuso. (Para eventos.). - Sala de estar. - 4 ascensores. - Lavandería. - Sauna y Jacuzzi.  ¿Deseas vivir en la mejor ubicació & 5.350 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 2.000000 & 2.000000 & 70.000000 & 77.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Ñuñoa 2 dormitorios 2 baños & Irarrázaval (Metro Ñuñoa y Monseñor Eyzaguirre). Gran conectividad y calidad de vida. Ñuñoa, Metropolitana de Santiago &  Propiedades de HyC asociados & 5350.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 3.000000 & 2.000000 & 73.000000 & 77.066498 & nan & nan & nan & nan & 6100.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.74e-11) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-nunoa-3-dormitorios-2-banos-codR76704915-3L0-102006898.html & VENTA DEPARTAMENTO EN ÑUÑOA, tiene cómodo hall de acceso, acogedor living-comedor, con acceso directo a la terraza, cuenta con cocina tradicional con loggia integrada y espacio para instalación de lavadora. El Dormitorio principal cuenta con closets, baño privado. El segundo y tercer dormitorio son de similar tamaños, tienen closets que permite tener todo ordenado y el segundo baño es completo, adicionalmente posee calefacción por losa radiante, y tiene un estacionamiento techado y bodega. Todo con excelente conectividad y acceso de transporte público por Irarrázaval, Pedro de Valdivia, a 5 minutos caminando de la estación del metro Monseñor Eyzaguirre - línea 3, barrio con índice de seguridad-BUENO, calle tranquila, cercano a todo tipo de comercio, colegios y centros médicos. El Condominio cuenta sistema de monitoreo y conserjería 24X7, jardines en el entorno del edificio, piscina, gimnasio, amplias salas de multiuso y juegos para los más pequeños. Contribuciones trimestrales: $69.000.-  Para mayor información o agendar visita coordinar con Carolina Troncoso al 98409 0441 o mail: carolina.troncoso@cumbrereal.cl & 6.100 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 3.000000 & 2.000000 & 73.000000 & 78.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Ñuñoa 3 dormitorios 2 baños & Antonio Varas / Ñuñoa Ñuñoa, Metropolitana de Santiago &  Cumbre Real Spa & 6100.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.61e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-nunoa-3-dormitorios-2-banos-codR76888194-4L0-102057280.html & OPORTUNIDAD!! Remodelado, se vende Dpto. 3D 2B muy luminoso, con vista despejada hacia la Cordillera (Nor-oriente). Cuenta con 2 Estacionamientos y 1 Bodega subterraneos. Edificio seminuevo, año 2019. Emplazado en la comuna de Ñuñoa, proximo a estaciones de metro Irarrazaval (L. 5 y 3) y Ñuble (L. 5 y 6). Proximo a Parques, comercio de todo tipo cerca.  El dpto. posee piso de porcelanato impecable en todo el dpto. Muros (sin papel) pintados en un tono gris-celeste tenue. Cocina independiente, amoblada y equipada full electrica (encimera, horno, campana), cubierta de granito. Logia exterior. Termo electrico, lavadero. Living comedor con salida a terraza, persianas para regular la luz. Comoda Terraza de 11 mt2, con una vista maravillosa y asegurada. El dormitorio pcpal y el 2o dormitorio tienen salida directa a la terraza. Sin ruido ambiental molesto. Acceso a dormitorios, dormitorios secundarios comparten baño completo con tina.  Dormitorio pcpal. con closets y baño en suite (shower door) con ventana. Todo en muy buenas condiciones** 3 Ascensores. Gastos comunes de $100.000 aprox. Cuota de Contribuciones de $146.000 todo. Equipamiento Edificio: Conserjeria 24/7; CCTV; Sala multiuso, Sala de niños; 2 Salas de estudio; Sala de esparcimiento con mesa de ping pong; Sala de reuniones; 3 Bicicleteros; Gimnasio; Piscina exterior; Parque y jardines con juegos de niños. *Concepto de vida familiar, con espacios y equipamiento para todos**. Consultas y disponibilidad de videos, puedes contactar por celular/wsp/mail. & $ 190.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 3.000000 & 2.000000 & 73.000000 & 83.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Ñuñoa 3 dormitorios 2 baños & Av Seminario 1780 Ñuñoa, Metropolitana de Santiago &  Nexxos & 6037.095120 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 1.000000 & 50.000000 & 54.689456 & nan & nan & nan & nan & 2950.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.14e-11) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-2-dormitorios-1-bano-codR76506109-1L0-102171676.html & Departamento gran ubicación.  Al lado del metro Av. Matta (línea 3), gran conectividad y excelente acceso a diversidad de comercio..  Cuenta con dos dormitorios un baño, cuenta con conexión a lavadora, cocina americana. Se ubica en piso 6 y cuenta con estacionamiento No tiene bodega. Gastos comunes de $50.000 aproximados  Edificio cuenta con: - Piscina panorámica - Sala multiuso - Quinchos - Gimnasio - Lavandería - Conserjería - Estacionamiento de visitas - Conserjeria 24/7 & 2.950 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 1.000000 & 50.000000 & 53.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 2 dormitorios 1 baño & Avenida Matta con Carmen Santiago, Metropolitana de Santiago &  Inmobiliaria Focus E.I.R.L & 2950.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(4.36e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-independencia-2-dormitorios-1-bano-codR88353900-1L0-55116.html & PROCASA Vende Excelente departamento en Independencia  Ubicación privilegiada en un buen sector de la comuna, amplio departamento con una vista en orientación poniente y luz natural.  Departamento remodelado en un principio contaba con 3 dormitorio los cuales fueron modificados quedando 2 amplios dormitorios, 1 baño, con un gran y amplio living comedor con Cocina amoblada y ventilación natural.  Edificio cuenta con acceso controlado, piscina, lavandería, excelente conectividad a 10 minutos de la estación de metro Hospitales y a 5 min.  del metro Chacabuco, cercano a centros médicos, bancos, farmacias, hospitales, colegios, comercio, cafeterías, restaurantes y a 15 minutos del mall barrio independencia, en un barrio consolidado y de gran plusvalía.   IDEAL PARA INVERSIONISTAS - SECTOR CON BUEN INTERES PARA ARRIENDO.     ¡NO PIERDAS ESTA GRAN OPORTUNIDAD! & 2.967 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Independencia & 2.000000 & 1.000000 & 50.000000 & 50.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Independencia 2 dormitorios 1 baño & Juliet/Av.  Fermín  Vivaceta Independencia, Metropolitana de Santiago &  Procasa & 2967.000000 & 1693.000000 \\
\multirow[c]{18}{*}{tddpm\_mlp} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 2.000000 & 50.000000 & 54.000000 & nan & nan & nan & nan & 3018.547560 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(0.00e+00) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-san-miguel-2-dormitorios-2-banos-codR76356911-kL0-868.html & Se vende hermoso y luminoso departamento, ubicado en un piso 16, orientacion norte. Cuenta con 2 dormitorios y 2 baños. Living comedor y cocina independiente. Conexion para lavadora. Pisos de fotolaminado. Amplia terraza con salida desde el living y dormi & $ 95.000.000 & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & San Miguel & 2.000000 & 2.000000 & 50.000000 & 54.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en San Miguel 2 dormitorios 2 baños & METRO FRANKLIN/ISABEL RIQUELME San Miguel, Metropolitana de Santiago &  Propiedades Aloyd & 3018.547560 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(4.76e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-santiago-2-dormitorios-2-banos-codR76868800-1L0-102045511.html & Cómodo y muy bien ubicado departamento de dos dormitorios y dos baños. Hall de acceso, cocina americana equipada con horno, microondas y refrigerador y cubierta de granito. Living comedor con piso flotante y salida a terraza. Dormitorio principal en suite, con salida a pequeña terraza. Walk in closet y baño completo. Segundo dormitorio de buen tamaño con closet. Segundo baño completo. El departamento cuenta con estacionamiento y bodega.  Edificio cuenta con gimnasio, lavandería, sala de eventos, sala con internet y seguridad 24/7.  Vale la pena visitarlo! Contactar al 2 2730 4000. & 3.000 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 2.000000 & 50.000000 & 54.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Santiago 2 dormitorios 2 baños & Club Hipico / Campus Beauchef Santiago, Metropolitana de Santiago &  Realty.Corp & 3000.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Providencia & 2.000000 & 2.000000 & 60.000000 & 72.000000 & nan & nan & nan & nan & 6800.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.49e-10) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-las-condes-2-dormitorios-2-banos-codR76917568-7L0-102021440.html & Elegante y luminoso departamento (2D / 2B).  ELEGANTE y LUMINOSO departamento, cercano a Av. Las Condes con San Francisco de Asís. Ubicado en sector con locomoción, comercio, supermercados, restaurantes, entre otros.  La propiedad cuenta con 60 m2 útiles, 64 m2 totales, 2 dormitorios, 2 baños, cocina con logia y un lindo balcón, y FINAS terminaciones  Además, el departamento cuenta con 2 ESTACIONAMIENTOS y 1 bodega grande.  Edificio es moderno (2015), y cuenta con piscina, quincho, gimnasio, sala multiuso, conserje 24 horas, entre otros.  Gastos Comunes: $140.000 a $180.000 aprox. Contribuciones: $140.000 aprox.  Teléfono de contacto: +56 9 5816 3597 & 6.800 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 2.000000 & 2.000000 & 60.000000 & 64.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Las Condes 2 dormitorios 2 baños & Cercano a Av. Las Condes con Av. La Dehesa Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Unne & 6800.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(2.50e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-nunoa-2-dormitorios-2-banos-codR77343381-kL0-102005276.html & Lindo Departamento en calle muy tranquila de Ñuñoa Orientación Nor Oriente Espectacular y despejada vista a la Cordillera Pieza principal en suite y con terraza, otro dormitorio con baño completo, living comedor terraza cocina con cubierta de granito Logia, estacionamiento y amplia bodega. todo muy bien mantenido y de buenas terminaciones. El Edificio cuenta con salón de eventos, piscina, quincho y  servicio de conserjería las 24 horas & 6.800 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Ñuñoa & 2.000000 & 2.000000 & 63.000000 & 70.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Ñuñoa 2 dormitorios 2 baños & Pedro Torres , Ñuñoa Ñuñoa, Metropolitana de Santiago &  Inmobiliaria e inversiones FOCO SPA & 6800.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 35.000000 & nan & nan & nan & nan & 9.321635 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(5.48e-10) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-san-miguel-1-dormitorio-1-bano-codR76917568-7L0-202021428.html & ARRIENDA ANTÜ INVERSIÓN INMOBILIARIA SPA +56 9 612 8486 contacto@antuinversioninmobiliaria.cl www.antuinversioninmobiliaria.cl  En arriendo cómodo departamento de 1 dormitorio y 1 baño, ubicado en la comuna de San Miguel, a solo tres cuadras del Metro Ciudad del Niño. Presenta una inmejorable ubicación dentro de la comuna, con todo tipo de puntos de interés en su entorno (Mall Espacio Urbano, Hiper Lider, Gran Avenida, restaurantes, bancos, Home Center Sodimac, colegios, entre otros.  El departamento cuenta con cocina americana de funcionamiento eléctrico, equipada con mobiliario, encimera de dos platos, horno y campana. En la sala, ofrece un espacio para Home Office, y salida a terraza con espectacular vista espejada. Baño completo con tina, en suite. Los gastos comunes rondan los $50.000.  a documentación solicitada para el arriendo es la siguiente:  - Últimas 3 liquidaciones de sueldo - Últimas 12 cotizaciones de AFP - Certificado de vigencia laboral - Cédula de identidad - Informe comercial EQUIFAX PLATINUM 360 (indispensable)  *Consultar por documentación requerida para trabajadores independientes*  Para la firma de contrato, se debe considerar el pago del arriendo proporcional al mes en curso, un mes de garantía, y medio mes de corretaje + IVA. Por último, el costo de la tramitación notarial debe ser asumido por el arrendatario, el cual asciende a $18.000. & $ 300.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & San Miguel & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 40.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en San Miguel 1 dormitorio 1 baño & Décima avenida con Primera Transversal San Miguel, Metropolitana de Santiago &  Unne & 9.532255 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.93e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-santiago-1-dormitorio-1-bano-codR76917568-7L0-202020075.html & ARRIENDA ANTÜ INVERSIÓN INMOBILIARIA +56 9 6212 8486 contacto@antuinversioninmobiliaria.cl www.antuinversioninmobiliaria.cl  En arriendo cómodo departamento de 1 dormitorio a pasos de la Estación Metro Matta, con bodega incluida. Cuenta con excelente conectividad, con cercanía a diversas avenidas principales, metro, transantiago, acceso a Ruta 5, entre otros.  * EL PRECIO DEL ARRIENDO SE FIRMA EN UF *  El departamento cuenta con cocina americana, equipada para funcionamiento 100% eléctrico, con encimera de dos platos, horno empotrado, campana y muebles de despensa. Sala de estar con acceso a terraza, con vista despejada hacia Avenida Matta, baño completo con instalación para lavadora, suministro de agua caliente por caldera. Dormitorio alfombrado, con closet. Variados espacios comunes, gasto común ronda los $45.000  La documentación solicitada para el arriendo es la siguiente:  Cédula de identidad Últimas 3 liquidaciones de sueldo Últimas 12 cotizaciones Certificado de antigüedad laboral o contrato de trabajo Informe comercial EQUIFAX PLATINUM 360 (debe ser este y no otro) Renta deseable igual a 3 veces el valor del arriendo, se permite complementar entre dos personas.  Para la firma de contrato, se debe considerar el pago del arriendo proporcional al mes en curso, un mes de garantía, y medio mes de corretaje+ IVA. Por último, las costas notariales son de cargo al arrendatario. & $ 315.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Santiago & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 78.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Santiago 1 dormitorio 1 baño & matta con santa rosa Santiago, Metropolitana de Santiago &  Unne & 10.008868 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Vitacura & 3.000000 & 3.000000 & 140.000000 & 219.680210 & nan & nan & nan & nan & 14500.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(1.41e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-venta-en-lo-barnechea-3-dormitorios-3-banos-codR76868800-1L0-102046546.html & Espectacular departamento en La Dehesa con muy buena conectividad y cercano a colegios y comercio.
 A pasos de Mall Portal La Dehesa.  Amplio hall de entrada, living comedor juntos con salida a una gran terraza. Cocina con comedor de diario y logia.
 Dormitorio principal en suite y walking closet. 2 dormitorios grandes que comparten 1 baño completo, dormitorio y baño de servicios. Ventanas Termopanel. Conserjería 24/7.  2 Estacionamientos y 1 Bodega. Vende Alejandro Jaime V. & Asociados. Contactar al 2 2730 4000. & 14.500 UF & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Lo Barnechea & 3.000000 & 3.000000 & 140.000000 & 144.000000 & El Mercurio & Departamento en Venta en Lo Barnechea 3 dormitorios 3 baños & La Dehesa - Del Candil Lo Barnechea, Metropolitana de Santiago &  Realty.Corp & 14500.000000 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(7.07e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-colina-3-dormitorios-3-banos-codR76917568-7L0-101023670.html & Ubicada en Condominio privado, Barrio seguro y consolidado. NO Perimetral.  Orientación nororiente Distribución: - 1 Pieza en suite + baño + walking closet + aire acondicionado - 2 Piezas niños + baño - Escritorio o pieza guagua - Pieza de servicio + baño - Estacionamiento para dos autos - Hall de entrada - Baño visita - Sala estar con aire acondicionado, dormitorio principal en suite con su baño. - Cocina equipada - Año 2018 se remodela y construye nueva y amplia logia, terraza y quincho - Amplio terreno de 600 mts. Espacio para caniles o huertas - Otros: Ablandador de agua, piscina remodelada con paneles solares (temperatura agua 28 grados) y recubierta con fibra de vidrio (no se pinta por 10-15 años), muebles logia a la medida. Cortinas roller en toda la casa. Jardín formado con riego automático.  info: -56990163819 contacto@dlfpropiedades.cl & 14.500 UF & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Colina & 3.000000 & 3.000000 & 140.000000 & 600.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Colina 3 dormitorios 3 baños & sergio correa 11000 Colina, Metropolitana de Santiago &  Unne & 14500.000000 & 1693.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & nan & nan & nan & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Araucanía & Temuco & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 37.000000 & nan & nan & nan & nan & 19.663730 & 1546.000000 \\
 &  & DCR1 d(2.52e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-las-condes-1-dormitorio-1-bano-codR76868800-1L0-202046040.html & Hermoso departamento en excelente ubicación, a pasos del Metro Manquehue.   El departamento esta completamente amoblado, con todo lo necesario para vivir. Cuenta con un amplio dormitorio en suite con walk in closet. Posee un muro divisorio con TV que se gira y comparte con el living comedor. Ambos ambientes tienen salida a cómoda terraza. Cocina americana full equipada. Aire acondicionado. Caja de seguridad.   Incluye 1 estacionamiento subterráneo. El edificio cuenta con piscina en la azotea, quincho, sala de cine, gimnasio, sala de eventos y lavandería. Seguridad 24/7.  Departamento disponible a partir del 1 de Marzo de 2022. & $ 650.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 41.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Las Condes 1 dormitorio 1 baño & Metro Manquehue - Apumanque - Apoquindo Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Realty.Corp & 20.644424 & 1546.000000 \\
 &  & DCR2 d(8.81e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-temuco-1-dormitorio-1-bano-codR76754344-1L0-203032925.html & ARRIENDA HABITER!!!  Oficina nueva, ubicada en barrio de Av. Alemania, Temuco.  Vista privilegiada, frente al edificios comerciales, Hotel Casino Dreams, y bancos.  Oficina puede ser ampliada a 80m2, de acuerdo a requerimientos de cliente.  Características: - 1 estacionamiento (2 en caso de ampliar) - Aire acondicionado y calefacción - Cortinas roller blackout - Estacionamientos de visitas & 23,1 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Araucanía & Temuco & 1.000000 & 1.000000 & 38.000000 & 38.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Temuco 1 dormitorio 1 baño & Av. Alemania lado Hotel Casino Dreams Temuco, Araucanía &  Habiter Chile SpA. & 23.100000 & 1546.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & nan & nan & nan & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 1.000000 & 43.000000 & 42.000000 & nan & nan & nan & nan & 12.748396 & 1693.000000 \\
 &  & DCR1 d(4.22e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-estacion-central-2-dormitorios-1-bano-codR76917568-7L0-202030517.html & Se arrienda Moderno departamento  2 dormitorios 1 baño, Cocina abierta Superficie 42 metros Agua caliente con termo , citófono, Conserjería 24/7 Edificio solo de 15 pisos, Excelente conectividad, cercano a metro , clinicas, supermercados, locomoción colectiva, colegios, áreas verdes & $ 370.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Estación Central & 2.000000 & 1.000000 & 43.000000 & 43.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Estación Central 2 dormitorios 1 baño & Avenida Ecuador Estación Central, Metropolitana de Santiago &  Unne & 11.104168 & 1693.000000 \\
 &  & DCR2 d(4.22e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-santiago-2-dormitorios-1-bano-codR87067000-1L1-MLC1017386832.html & MQ, Arrienda depto ubicado en Avenida Presidente Balmaceda, de 2D-1B.

Depto. ubicado en piso 9 de vista norte,
Cocina tipo americana, con encimera a gas.
Dormitorio principal con amplio closet.
Estacionamiento y bodega incluidos.

Para solicitar visita se solicita el envío de documentos

Requisitos:

Acreditar renta 3 veces el valor del arriendo. 
-Enviar últimas 3 liquidaciones de sueldo. (Se puede complementar con persona que vivirá en departamento)
- Cédula de Identidad por ambos lados.
- No contar con dicom.
- Certificado de últimas 12 cotizaciones de AFP.- Certificado de antecedentes
- Mismos documentos codeudor solidario. (Aval/Fiador)

En caso de no contar con Codeudor Solidario (Aval /Fiador) se puede dejar un 2do mes de garantía en su reemplazo.

Se solicita se envíe documentación para poder agendar visita.


Contacto
Luis Camacho
979774966 & $ 370.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Santiago & 2.000000 & 1.000000 & 43.000000 & 43.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Santiago 2 dormitorios 1 baño & Presidente Balmaceda 2100 - 2400, Santiago, Chile, Santiago, RM (Metropolitana) Santiago, Metropolitana de Santiago &  Montalva Quindos Servicios Inmobiliarios Limitada & 11.104168 & 1693.000000 \\
\multirow[c]{18}{*}{tvae} & \multirow[c]{3}{*}{min} & Sintético & AAIEK & AAIEK & AAIEK & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Santiago & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 336.560000 & AAIEK & AAIEK & AAIEK & AAIEK & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(8.58e-09) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-venta-en-las-condes-1-dormitorio-1-bano-codR77177615-9L0-AGE18296.html & valor UF2,3 Comunícate al +569 2216 8398 para más información. AGENTE365 CHILE Código interno de propiedad: AGE18296 & 2,3 UF & Oficina o Casa Oficina & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Venta en Las Condes 1 dormitorio 1 baño & Eres agente inmobiliario. súmate!! Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Agente 365 & 2.300000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(3.72e-08) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-antofagasta-1-dormitorio-1-bano-codR77020232-9L0-3430.html & Arriendo Consulta Medica en Edificio Cimec de la ciudad de Antofagasta. Esta cuenta con recepción, privado, baño privado y aire acondicionado. Piso 4. Arriendo mensual $450.000 con gastos comunes incluidos.
Contactar a Gustavo Pérez Cel: 974488213. & $ 450.000 & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Antofagasta & Antofagasta & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Antofagasta 1 dormitorio 1 baño & SECTOR CENTRO Antofagasta, Antofagasta &  Gestión y Propiedad & 14.298383 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{1p} & Sintético & AAEwz & AAEwz & AAEwz & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 2.000000 & 91.770000 & 12794.120000 & AAEwz & AAEwz & AAEwz & AAEwz & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(2.55e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-macul-3-dormitorios-2-banos-codR76888194-4L0-202057685.html & Ambientes: Espacioso y bien situado Penthouse que cuenta con living comedor abierto con salida a un cómodo y amplio balcón. Cocina amoblada con logia, cocina encimera y horno eléctrico. 3 dormitorios, principal en suite con walk in closet ubicado en el segundo piso y salida a una amplia terraza la cual tiene acceso privado por el piso 23. En el primer piso están las habitaciones secundarias son del mismo tamaño y ambas con closet, en el pasillo hay un walk in closet y baño completo común. Todo el departamento excepto cocina y baño que tienen cerámica, tiene piso vinílico.  Comunidad: El edificio cuenta con seguridad las 24 horas, citófono, portón eléctrico, gimnasio, sala de eventos, áreas verdes, piscina, estacionamiento de visitas y acceso a servicios de telefonía, tv e internet.  Entorno: Excelente ubicación, metro a 300 metros, comunidad muy tranquila y segura. Uso permitido en el sector son Barrio residencial, áreas verdes, equipamiento.  Gran oportunidad en una inmejorable ubicación, entorno seguro. Contáctame, conversemos y logremos tus objetivos.  Te acompaño para que cumplas tus sueños. RALV Gestión Inmobiliaria & $ 900.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Macul & 3.000000 & 2.000000 & 91.000000 & 141.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Macul 3 dormitorios 2 baños & Metro Las Torres Macul, Metropolitana de Santiago &  Nexxos & 28.596766 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(3.10e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-providencia-3-dormitorios-2-banos-codR77087837-3L0-202005698.html & Se Arrienda departamento de 3 dormitorios en excelente ubicación en Providencia.  Cercano a metro Tobalaba y Cristóbal Colón. Restaurantes, colegios, verdulería, farmacia, Plaza Las Lilas y comercio en general. 94,6 m2 útiles 10,8 m2 terraza 3 dormitorios + escritorio 2 Baños 1 estacionamiento Orientación Nor-poniente  Distribución: Hall de entrada Living comedor con salida a la terraza Cómoda cocina con horno empotrado y encimera Loggia separada con conexión a lavadora Dormitorio principal en suite  Segundo dormitorio  Baño completo 3° dormitorio de Guagua o escritorio Todos los dormitorios con salida a la terraza 1 estacionamiento Incluye cortinas Sin bodega  Edificio:  Conserjería 24/7 Piscina Gimnasio Sauna Salón de eventos  Estacionamientos de visitas. & 30,5 UF & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 3.000000 & 2.000000 & 94.000000 & 105.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Providencia 3 dormitorios 2 baños & Av. luis thayer Ojeda Providencia, Metropolitana de Santiago &  Magnolia Property & 30.500000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{2p} & Sintético & AABbK & AABbK & AABbK & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 4.000000 & 3.000000 & 272.290000 & 13131.740000 & AABbK & AABbK & AABbK & AABbK & 17118.019297 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.31e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-pucon-4-dormitorios-3-banos-codR76401637-8L0-EBJM7834.html & Espectacular casa (en construcción) emplazada  en un exclusivo Condominio de Pucón, con zonas comunes que incluyen una reserva forestal nativa, ciclovías, senderos, saltos de agua y esteros. Ideal si tu sueño no es solo vivir lejos de una ciudad, si no también el estar inmerso en la naturaleza y conectarte con ella.- 
La casa cuenta con un diseño moderno, espacios bien desarrollados, todo pensado en sacar el máximo provecho de las bondades del lugar donde está construida. 

Construida con materiales de altísima calidad aislante tanto acústico como de humedad y temperatura, con terminaciones del mas alto nivel. 

Todo lo antes descrito con la opción de comprar en proceso de construcción lo que te otorga la posibilidad de acceder a un precio único que es el publicado, ya que su valor una vez terminada será de 21.000 UF.- & 17.000 UF & Casa & Venta & Araucanía & Pucón & 4.000000 & 3.000000 & 272.000000 & 6075.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Pucón 4 dormitorios 3 baños & Candelaria Pucón, Araucanía &  Property Partners Chile S.A & 17000.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.09e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-la-serena-4-dormitorios-3-banos-codR76401637-8L0-EBIU5882.html & Código : EB - IU5882 / JG

Casa con privilegiado terreno y preciosa vista panorámica, a pasos de importante calle Los Perales, San Joaquín.

Descripción
- Hall de entrada
- Living comedor  con busca y  amplia vista a la bahía
- Cocina con comedor de diario y salida al comedor, pato de servicio.
- Dormitorio de servicio o departamento independiente con baño, closet y pequeña zona de comedor
- Zona de sala de estar o oficina
- Dormitorio principal con baño en suite
- 2 dormitorios
- 1 baño
- Closet bodega amplio

Exterior
- Terraza abierta a la salida del comedor
- Zona de barbacoa
- Piscina de 8x3 con zona para reposeras y despejada vista a todo la serena
- Patio de servicio techado
- Patio trasero con árboles frutales, como durazno, damasco, almendras etc.
- Tiene instalación de cámaras en todo su perímetro
- Portón eléctrico 
- Estacionamiento techado & 17.000 UF & Casa & Venta & Coquimbo & La Serena & 4.000000 & 3.000000 & 260.000000 & 929.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en La Serena 4 dormitorios 3 baños & San Joaquín La Serena, Coquimbo &  Property Partners Chile S.A & 17000.000000 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{3p} & Sintético & AAFKL & AAFKL & AAFKL & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 2.000000 & 1.000000 & 23215.750000 & AAFKL & AAFKL & AAFKL & AAFKL & 4200.058978 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(3.91e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/parcela-o-chacra-en-venta-en-bulnes-3-dormitorios-2-banos-codR77177615-9L0-AGE28476.html & -3 Dormitorios, 1 en suite -2 Baños -Gran sala de estar -Cocina -Living-Comedor -Quincho -Piscina contacto Fuad Gazale: +569 58660607 Leyla Gazale: +569 75740913 & 4.276 UF & Parcela o Chacra & Venta & Biobío & Bulnes & 3.000000 & 2.000000 & 1.000000 & 5000.000000 & El Mercurio & Parcela o Chacra en Venta en Bulnes 3 dormitorios 2 baños & Hermosa parcela de 5.000 m2, ubicada en Bulnes Bulnes, Biobío &  Agente 365 & 4276.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.47e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-venta-en-temuco-3-dormitorios-2-banos-codR77210641-6L0-MOV16120.html & Buscas una casa amplia? VENDE, villa Vista Volcan, 3D (principal con baño y amplio walking closet), 2B, sala estar, comedor diario, logia, bodega y porton electrico. 138 m2 aprox de construcción. $115.000.000. Contacto +56947934914 o wsp +56989030505. Más propiedades en www.gopropiedadeschile.cl & $ 115.000.000 & Casa & Venta & Araucanía & Temuco & 3.000000 & 2.000000 & 1.000000 & 1.000000 & El Mercurio & Casa en Venta en Temuco 3 dormitorios 2 baños & Vende Hermosa Casa Temuco, Araucanía &  Movahome Propiedades SpA. & 3654.031257 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{4p} & Sintético & AAEpQ & AAEpQ & AAEpQ & Departamento & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 2.000000 & 107.580000 & 21392.100000 & AAEpQ & AAEpQ & AAEpQ & AAEpQ & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(4.44e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-coquimbo-3-dormitorios-2-banos-codR77177615-9L0-AGE26283.html & Buscas departamento grande?, ubicado en la segunda línea zona casino, a pasos de las mejores playas, restauran y toda la entretención del verano. Amplio y cómodo de tres, habitaciones dos baños, una hermosa vista desde la terraza para contemplar cada atardecer, un piso 19, equipado para 8 personas, con cable y wifi, además de sus modernas instalaciones, piscina, quinchos, salón, juegos infantiles, amplias áreas verdes, una lavandería, harán que tú descanso sea perfecto. Dispone de un estacionamiento para tu vehículo. Temporada baja: 90.000 Temporada alta, arriendo mínimo 7 días. Entrada desde las 15 horas, salida 10 horas. Se reserva con un día. Pase de movilidad vigente. Servicio de limpieza y desinfección $40.000. Sin sábanas y toallas. Departamento en arriendo en Coquimbo, valor $130.000 Avenida Los Pescadores, Coquimbo Características: - Superficie total: 120 mt2. - Superficie útil: 110 mt2. - Habitaciones: 3 - Baños: 2 - Estacionamientos: 1 - Orientación: poniente - Balcón / Terraza (metros cuadrados): 15 - N° de piso de la unidad: 6 - Año de construcción: 2015 - Unidades / Deptos. por piso: 19 - Bodega - Baño de servicio - Acceso a internet - Amoblado - Cuarto de servicio - Ascensor - Baño de visitas - Cerca de comercios - Balcón / Terraza - Caldera - Cerca de colegios - Cerca de áreas verdes - Conserjería 24 horas - Cerca de vía principal - Estacionamiento de visitas - Patio / áreas verdes comunes - Quincho/parrilla - Lavandería - Transporte urbano cercano - Living - Gas Natural - Jardín - Sistema de alarma - Salón de fiestas - Lavadero - Línea telefónica - Piscina - Ventanas termopanel AGENTE365 CHILE Código interno de propiedad: AGE26283 & $ 130.000 & Departamento & Arriendo & Coquimbo & Coquimbo & 3.000000 & 2.000000 & 110.000000 & 120.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Coquimbo 3 dormitorios 2 baños & ALQUILER VACACIONAL Coquimbo, Coquimbo &  Agente 365 & 4.130644 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(4.50e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/departamento-en-arriendo-en-las-condes-3-dormitorios-2-banos-codR78451680-6L0-202081125.html & Excelente departamento de 110 m2 más terraza incorporada al dormitorio principal y sala de estar , 1 estacionamiento en tandem y bodega .Edificio de 12 pisos con 3 departamentos por piso. personal de conserjería 24 hrs.. cámaras de vigilancia , grupo generador para emergencia, & $ 930.000 & Departamento & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 2.000000 & 110.000000 & 113.000000 & El Mercurio & Departamento en Arriendo en Las Condes 3 dormitorios 2 baños & Vespucio Sur / Colón Las Condes, Metropolitana de Santiago &  Viel Propiedades Dos & 29.549992 & 1545.000000 \\
 & \multirow[c]{3}{*}{5p} & Sintético & AAGLT & AAGLT & AAGLT & Casa & Venta & Metropolitana de Santiago & Las Condes & 3.000000 & 3.000000 & 58.290000 & 26572.550000 & AAGLT & AAGLT & AAGLT & AAGLT & 0.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR1 d(4.98e-07) & https://www.economicos.cl/propiedades/oficina-o-casa-oficina-en-arriendo-en-providencia-3-dormitorios-3-banos-codR76063424-7L0-203036761.html & 58 M2 Aproximados . Oficina , 3 privados, 3 baños, kitchenette. Oficina muy luminosa y tranquila. Cuenta con equipos de calefacción, aire acondicionado y estacionamiento. & 25 UF & Oficina o Casa Oficina & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Providencia & 3.000000 & 3.000000 & 58.000000 & 58.000000 & El Mercurio & Oficina o Casa Oficina en Arriendo en Providencia 3 dormitorios 3 baños & METRO LOS LEONES Providencia, Metropolitana de Santiago &  Berríos Zegers Propiedades & 25.000000 & 1545.000000 \\
 &  & DCR2 d(1.72e-06) & https://www.economicos.cl/propiedades/casa-en-arriendo-en-maipu-3-dormitorios-3-banos-codR76671290-8L0-201379635.html & Casa de 2 pisos ubicada en sector residencial. Hall de entrada, 3 dormitorios, 3 baños (dormitorio principal con terraza, walking closet y baño en suite), livig y comedor separados, cocina semi americana con encimera a gas de 4 platos, horno eléctrico y campana.  Cuenta con Patio, Antejardín con estacionamiento para un vehículo.  Cercano a supermercados, colegios y locomoción en Camino a melipilla Disponible desde el 28 de Febrero para visitas y desde el 01 de Abril entrega de la propiedad & $ 580.000 & Casa & Arriendo & Metropolitana de Santiago & Maipú & 3.000000 & 3.000000 & 78.000000 & 140.000000 & El Mercurio & Casa en Arriendo en Maipú 3 dormitorios 3 baños & Florencio Infante con La Celestina Maipú, Metropolitana de Santiago &  Fuenzalida Centro & 18.429027 & 1545.000000 \\
\end{tabular}
\end{table}
