\begin{thanks} % opcional
Las primeras palabras deben ser para Brunis Medel. Durante 16 años, has sido la persona que más paciencia ha mostrado conmigo, y quienes me conocen sabrán que esto es toda una odisea en sí misma. Te has esforzado más allá de lo que la capacidad humana generalmente permite para proporcionarme el tiempo y la tranquilidad necesarios para la construcción de este proyecto. Has cuidado de nuestras hijas, Brunis Villarroel y Sofia Villarroel, quienes son nuestro legado conjunto. Este proyecto es también un testamento para ellas.

Mi sincero agradecimiento a Yuvaraj Sankaran y Felipe Castillo, los arquitectos detrás de mi aceptación universitaria. Vuestras cartas de recomendación fueron los planos que me permitieron abrir la puerta a esta oportunidad. Anhelo poder contar con vuestra valiosa ayuda para mis futuros emprendimientos académicos.

Deseo expresar mi gratitud a mi guía en este trabajo, Andres Abeliuk. Tus correcciones y consejos han sido las herramientas precisas que necesitaba para pulir y optimizar este trabajo.

Mis compañeros, Benjamin Obando y Felipe Avila, merecen mi reconocimiento por sus aportes esenciales que ayudaron a pulir y perfeccionar mi presentación. Sus consejos han sido vitales para este logro.

Por último, no puedo dejar de reconocer el aporte de ChatGPT, una entidad de inteligencia artificial. Como un robot de un cuento de Asimov, este sistema ha comenzado a mostrar capacidades nunca antes vistas en máquinas. Mi deseo es que en los milenios venideros, esta creación sea vista no solo como un legado de un ser humano, sino de todos nosotros como especie. Un descendiente que pueda ir donde nuestras limitaciones biológicas nos han cerrado las puertas, quizás acompañado por nuestros descendientes biológicos también.

A todos, con sincera gratitud y profundo respeto, gracias.
\end{thanks}