


\chapter{Listado de figuras}
\section{Lista completa de figura pairwise kingcounty}
\label{A-pairwise-kingcounty-top2-a-1}
\input{datasets/kingcounty-a-3/pairwise.tex}

\section{Smote y Tddpm en KingCounty Gráficas por Columnas}

\input{datasets/kingcounty-a-1/top2.tex}

\section{Figuras de correlación Económicos - Conjunto A}
\label{pairwise-full-a}
\input{datasets/economicos-a-1/pairwise.tex}


\section{Figuras de correlación Económicos - Conjunto B}
\label{pairwise-full-a}
\input{datasets/economicos-b-1/pairwise.tex}

\chapter{Ejemplos de textos generados}

\section{Ejemplos de 5 Registros Generados Aleatoriamente en Descripciones Económicas A-1}
\label{ejemplo-10-aleatoreos-a}
\input{datasets/economicos-a-1/tables/table-sample10-economicos-a-1-tddpm_mlp-text.tex}

\section{Ejemplos de 5 Registros Generados Aleatoriamente en Descripciones Económicas B-1}
\label{ejemplo-10-aleatoreos-b}
\input{datasets/economicos-b-1/tables/table-sample10-economicos-b-1-tddpm_mlp-text.tex}

\chapter{Estadísticos}
\section{Estadísticos KingCounty}
\label{propiedades-estadisticas-kingCounty}
\input{datasets/kingcounty-a-3/stats.tex}

\section{Estadísticos Económicos - Conjunto A}
\label{propiedades-estadisticas-economicos-A}
\input{datasets/economicos-a-3/stats.tex}


\section{Estadísticos Económicos - Conjunto B}
\label{propiedades-estadisticas-economicos-B}
\input{datasets/economicos-b-3/stats.tex}

\chapter{Ejemplos de código y configuraciones}
Este capítulo de Anexos proporciona información adicional y detallada que respalda la investigación realizada en esta tesis. Aunque estos detalles son esenciales para el completo entendimiento de la investigación, se han incluido en los anexos para mantener la fluidez del cuerpo principal de la tesis.

En las siguientes secciones, se presentan diversos elementos suplementarios. El código de entrenamiento de modelos económicos se proporciona para dar visibilidad a los métodos de aprendizaje automático utilizados. Se incluyen gráficos detallados de correlaciones y estadísticas para los conjuntos de datos utilizados, aportando un análisis más profundo de las características y estructuras de estos conjuntos de datos. También se proporcionan ejemplos de registros generados, ofreciendo una visión tangible de los resultados de la generación de datos.

Por favor, refiérase a estos anexos para una comprensión más completa y detallada de la investigación y los métodos utilizados en este trabajo.
\section{Código de entrenamiento de económicos}

\begin{listing}[H]
\inputminted[
    framesep=5pt, rulecolor=gray,
    fontsize=\tiny,
    linenos=true, 
    breaklines=true,xleftmargin=1.0cm
    ]{python}{../../notebooks/economicos_train.py}
\caption{Código de ejemplo en Python para sumar dos números. Fuente: Autor.}
\label{anexo-economicos-cl}
\end{listing}

\section{Archivo Devcontainer}
\label{devcontainer-anexo}
\begin{listing}[H]
\inputminted[
    framesep=5pt, rulecolor=gray,
    fontsize=\small,
    linenos=true, 
    breaklines=true,xleftmargin=1.0cm
    ]{json}{../../.devcontainer/devcontainer.json}
\caption{Devcontainer del proyecto en curso.}
\label{devcontainer-file}
\end{listing}

\section{Ejemplos de código con fines de reproducibilidad}
\label{anexo:reproducibilidad}

En el Código \ref{codigo-show-score}, se muestra cómo se calcula y se muestra el puntaje promedio para una selección específica de modelos. El código utiliza la función "sort\_values" para ordenar los resultados en orden descendente según el puntaje. Luego, se filtran los resultados para incluir solo los modelos seleccionados y las columnas que muestran el puntaje y la Distancia al registro más cercano (DCR) en los tres umbrales \emph{Synthetic vs Train} (ST), \emph{Synthetic vs Hold} (SH) y \emph{Train vs Hold} TH.
\begin{listing}[H]
    \begin{minted}[linenos=true,frame=lines,framesep=2mm,baselinestretch=1.2]{python}
avg = syn.scores[syn.scores["type"] == "avg"]
avg.sort_values("score", ascending=False).loc[ ["tddpm_mlp","smote-enc","gaussiancopula","tvae","gaussiancopula", "copulagan","ctgan"], ["score", "DCR ST 5th", "DCR SH 5th", "DCR TH 5th"]]
    \end{minted}
\caption{Mostrando Puntajes Promedios Calculados}
\label{codigo-show-score}
\end{listing}

En el ejemplo presentado en el Código \ref{code-economicos-synthetic}, se crea una instancia de la clase \emph{Synthetic} utilizando un pandas dataframe previamente pre procesado. Se especifican las columnas que se considerarán como categorías, las que se considerarán como texto y las que se excluirán del análisis. Además, se indica el directorio donde se almacenarán los archivos temporales, se seleccionan los modelos a utilizar, se establece el número de registros sintéticos deseados y se define una columna objetiva para realizar pruebas con aprendizaje automático y estratificar los conjuntos parciales de datos que se utilizarán. De esta manera, se configura de forma flexible el proceso de generación de datos sintéticos según las necesidades específicas del usuario.

\begin{listing}[H]
\inputminted[
    firstline=45, lastline=54
    ]{python}{../../notebooks/economicos_train.py}
\caption{Instanciando clase Synthetic}
\label{code-economicos-synthetic}
\end{listing}